\mode*
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Bewegung eines Schwimmers bei kleinen $Re$}
\centering
\myheading{Abbremsung durch die Viskosität $\eta$:}
\begin{columns}
\column{0.6\textwidth}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Abbildungen/abbremsung}
\captionof{figure}{Schwimmer bei $Re \ll 1$ \cite{lowReynolds}}

\column{0.5\textwidth}
\begin{block}{Abbremsung des Schwimmer nach Ausschalten des Antriebs:}
\begin{alignat*}{3}
\text{Stokes-Reibung:}& \quad m \dot{\vec{v}} &=& \gamma \vec{v}& \\
\text{Nachlaufstrecke:}& \quad d &=& \SI{0.1}{\angstrom}& \\
\text{Nachlaufzeit:}& \quad t &=& \SI{0.3}{\micro\second}&
\end{alignat*}
\end{block}
\end{columns}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Der Korkenzieher-Antrieb}
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{Abbildungen/corkscrew}
\captionof{figure}{rotierender Korkenzieher/Helix \cite{lowReynolds}}

\begin{itemize}
\item
1 Freiheitsgrad, aber nicht zeitumkehrinvariant \\
$\rightarrow$ kann sich fortbewegen
\item
Helix kann \alert{rotieren} ($\omega$) und sich \alert{geradlinig} fortbewegen ($v$)
\item
\alert{keine} Auf- und Abbiegung
\item
$F$ und $M$ linear in $v$ und $\omega$, da $Re \ll 1$
\begin{block}{Reibungskraft / -drehmoment}
\begin{alignat*}{2}
F& = A v& + B \omega& \\
M& = B v& + D \omega&
\end{alignat*}
\end{block}

\end{itemize}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Antriebseffizienz des Korkenziehers}
\begin{columns}
\column{0.8\textwidth}
\begin{block}{Antriebsmatrix}
\begin{equation}
\begin{pmatrix}F \\ M \end{pmatrix} = \begin{pmatrix}A & B \\ B & D \end{pmatrix} \begin{pmatrix} v \\ \omega \end{pmatrix} = \underline{\underline{P}} \begin{pmatrix} v \\ \omega \end{pmatrix} 
\end{equation}

\end{block}

\begin{block}{Effizienz $\eta_{\text{Antrieb}}$ einer Kugel mit Korkenzieherantrieb}
\begin{itemize}
\item
Für die $\eta_{\text{Antrieb}}$ gilt:
\begin{equation}
\eta_{\text{Antrieb}} \propto B^2
\end{equation}
\item
Für $B$ gilt:
\begin{equation}
B \propto \left(\frac{F_{\perp}}{F_{\parallel}} - 1\right)
\end{equation}
\item
Es lässt sich berechnen:
\begin{equation}
\eta_{\text{Antrieb}} \approx \SI{1}{\percent}
\end{equation}
\end{itemize}
\end{block}

\column{0.3\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{Abbildungen/stab} \\
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{Abbildungen/sphere_corkscrew}
\captionof{figure}{Kugel \cite{lowReynolds}}
\end{columns}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Simulation eines thermophoretischen Schwimmers}
\begin{columns}
\column{0.8\textwidth}
\centering
\begin{block}{Die Simulation:}
\begin{itemize}
\item
Schwimmer besteht aus einer \alert{erhitzten} (h) und \textcolor{blue}{nicht\-erhitzten} (p) Kugel
\item
Kugeln sind starr miteinander verbunden
\item
Fluid wird mit MPCD simuliert
\item
WW. mit Fluid über anziehendes / repulsives LJ-Potential
\end{itemize}
\end{block}

\column{0.3\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Abbildungen/h-p-simulation}
\captionof{figure}{Schematische Darstellung \cite{simThermophoresis}}
\end{columns}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Genauerer Versuchsaufbau zum $\ce{Au-Si}$-Schwimmer}
\begin{columns}
\column{0.5\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{Abbildungen/MSD}
\captionof{figure}{MSD für das $\ce{Au-Si}$ Teilchen \cite{expThermophoresis}}

%\begin{block}{Lange Zeitskala}

%\begin{itemize}
%\item
%wegen opt. Falle ist der MSD begrenzt
%\end{itemize}
%\end{block}

\begin{block}{Kurze Zeitskala}
\begin{equation}
MSD = \color{magenta}{4Dt} + \color{green}{V^2 t^2}
\end{equation}
\begin{itemize}
\item
\textcolor{magenta}{Brownsche Bewegung}
\item
\textcolor{green}{angetriebene Bewegung}
\item
$P_{\text{Laser}} \propto V$
\end{itemize}
\end{block}

\column{0.6\textwidth}
\centering
\myheading{Simulation:}
\begin{itemize}
\item
$T$ variiert auf der Oberfläche von p
$\rightarrow$ p-Kugel erfährt eine thermophoretische Kraft
\item
p-Kugel dient als \textit{Puller} / \textit{Pusher}
\item
$v_p = \avg{\vec{v_{\mathrm{cm}}} \cdot \vec{n}}$ beschreibt \textit{Puller} / \textit{Pusher} Verhalten
\item
attraktives LJ-Potential zeigt thermophobes Verhalten $\Leftrightarrow S_{\mathrm{T}} > 0$
\item
repulsives LJ-Potential zeigt thermophiles Verhalten $\Leftrightarrow S_{\mathrm{T}} < 0$
\end{itemize}
\end{columns}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Die Elektrophorese und -osmose}
\begin{columns}
\column{0.5\textwidth}
\begin{block}{}
\centering
\myheading{Elektrophorese}
\begin{itemize}
\item
Bewegung geladener Teilchen aufgrund eines elektrischen Feldes $\vec{E}$
\item
Kräftegleichgewicht: $q\cdot \vec{E} = \gamma \vec{v}$
\item
Geschwindigkeit der Kolloide: $\vec{v} = \nicefrac{q}{\gamma} \vec{E}$
\end{itemize}
\end{block}

\column{0.5\textwidth}
\begin{block}{}
\centering
\myheading{Elektroosmose}
\begin{itemize}
\item
Bewegung eines Fluids unter Einfluss eines elektrischen Feldes $\vec{E}$
\item
Ionen an der elektrochem. Doppelschicht werden durch $\vec{E}$ in Bewegung versetzt
\item
bewegte Ionen setzen Fluid in Bewegung
\end{itemize}
\end{block}
\end{columns}

\begin{columns}
\column{0.5\textwidth}
\column{0.5\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{Abbildungen/Doppelschicht.png}
\captionof{figure}{Doppelschicht \cite{wikiDoppel}}
\end{columns}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Cargo-Transport eines bimetallischen Stäubchens}
\includemedia[
  activate=pageopen,
  width=300pt,height=170pt,
  addresource=Abbildungen/cargo_trans.mov,
  flashvars={%
src=Abbildungen/cargo_trans.mov
&scaleMode=stretch}
]{}{StrobeMediaPlayback.swf}
\captionof{figure}{Cargo-Transport eines bimetallischer Stäbchen, gesteuert über ein ext. Magnetfeld \cite{trigger}}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Warum nicht der Bubble-release Mechanismus?}
\begin{block}{}
Gesamtreaktion
\begin{equation}
 \ce{2H_2O_2 (aq) -> \alert{\ce{O_2 (g)}} + 2 H_2O (l)}
\end{equation}
deutet wegen der Gasentwicklung auf Bubble-release Mechanismus hin.
\end{block}
\begin{columns}
\column{0.5\textwidth}
\centering
\myheading{Experiment:}
\begin{itemize}
\item
anstatt $\ce{Pt-Au}$ Stäbchen wird $\ce{\alert{\ce{Ppy}}-Au}$ verwendet
\item
$\ce{\alert{\ce{Ppy}}}$ (Polypyrrol) ist ein Polymer, das \textcolor{blue}{Katalase} beinhaltet
\item
\textcolor{blue}{Katalase} ist ein Enzym, das die Gesamtreaktion umsetzt

\end{itemize}
\column{0.5\textwidth}
\centering
\myheading{Ergebnis:}
\begin{itemize}
\item
Anteil an produziertem $\ce{O_2}$ ist bei $\ce{Pt-Au}$ und $\ce{Ppy-Au}$ gleich
\item
$\ce{Ppy-Au}$ Stäbchen führt nur Brownsche Bewegung aus
\item
Bubble-release Mech. kann ausgeschlossen werden
\end{itemize}
\end{columns}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Tafelplots zur Bestimmung des \textit{mixed potential}}
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{Abbildungen/Tafel}
\captionof{figure}{Tafel-Plot zur Bestimmung des \textit{mixed potential} \cite{electrophoresis1}}

\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Ausblick}
\begin{block}{Problem}
\begin{itemize}
\item
\alert{Problem:} Viele Fluide (z.B. Blut, Treibsand, Ketchup) sind nicht-newtonsche Fluide
\end{itemize}
\end{block}

\begin{columns}
\column{0.5\textwidth}
\begin{itemize}
\item
Für diese gilt \alert{nicht}:
\begin{itemize}
\item Newtonsche Gesetz
\begin{equation}
\tau = \eta \dot \gamma
\end{equation}
\item
die Navier-Stokes-Gleichung
\end{itemize}
\end{itemize}

\column{0.5\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{Abbildungen/Nichtnewtonscher_Fluide}
\captionof{figure}{Newtonsches Gesetz}
\end{columns}

\begin{block}{Fragen:}
\begin{itemize}
\item
Wie sieht hier die Dynamik der Schwimmer aus?
\item
Gilt hier auch das Musche-Theorem?
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\mode <all>